Blockchain/ Cryptocurrency/ DAPP 入門知識及研討

Blockchain呢項技術大家可能聽就聽得多，但到底佢背後既原理係咩？又會點樣影響我哋既日常生活呢？去中心化又有乜用呢？講起加密貨幣可能大家都只會諗起幣少同網上一堆Scam，但點解而家咁多國家同大公司（FB、Line、Telegram、中國、日本）都密謀整自己既加密貨幣？呢個Post就希望同大家探討下Blockchain/ Crypto相關既唔同Topic，俾到啲入門資訊大家參考下，之後想再深入研究可以自己Google睇下唔同人講既野。

- 唔同種類既DLT（Blockchain、DAG、Hashgraph）
- Hyperledger係咩？銀行點解會用佢？
- 點寫Smart Contract? 想學下少少Solidity又可以去邊學？
- 有咩大公司用緊Blockchain？點用？
- 定期Update市場上既突發News
- 邊度有啲Online Learning Courses？（最好唔洗錢？）
- 唔同共識機制有咩分別（PoW、POS、DPoS）
- 想知多啲幣圈資訊去邊睇
- 香港點買Bitcoin、其他Cryptocurrency
- 點搵Blockchain上面既資料（Blockchain.into, Etherscan)
- 點用Python䋂交易所API
- 識Blockchain對搵工有咩幫助，而家到底呢個行業前景點樣？
- 點利用唔同Cryptocurrency黎製造被動收入（Passive Income）, 又有咩風險
- Blockchain既Online Course
- 香港有咩Blockchain活動（邊度睇？ Meetup、Eventbrite）
- 主流幣種介紹
- STO/ ICO/ IEO係乜？有咩分別？
- 有咩技術指標可以睇？
- 咩App可以用黎Check價同Manage自己既Portfolio
- DAPP介紹，同一般App有乜分別？
- 區塊鏈遊戲介紹？又點保障到啲玩家？
- Stablecoin係乜？佢哋又用緊咩機制保證同美金Peg 1:1
- 咩係去中心化金融（DeFi）？比起傳統金融又有咩優勢
- 大型國際Blockchain活動
- 有咩唔同既Mining Algorithm（SHA-256, Scrypt）
- Airdrop係乜？有咩方法可以免費少少幣
- 錢包教學（Blockchain, Electrum, MyEtherWallet)
- 錢包種類，冷熱錢包係乜？Hardware Wallet又係乜？
- 唔同國家對Cryptocurrency既認受性又去到邊度？
- 有咩地方可以用Bitcoin直接買野
- UTXO & Account-based model既分別
- CBOE & CME係乜？
- 去中心化自治機構係乜? 點透過一堆電腦Code黎實現民主？
- 而家咩U有Blockchain既Society?

想睇更多呢類資訊既可以支持下我哋，Follow下我哋既Instagram：

Blockchain只係咁多種DLT（Distributed Ledger Technology既一種），DAG（Directed Acyclic Graph，代表係IOTA、NANO)、DHT（Distributed Hash Table，代表係Holochain）Hashgraph係另外既例子。

Blockchain唔係魔法，唔可以將無價值既野變成有價值（啫係你整隻基於Blockchain既垃圾Coin出黎，都只係一隻垃圾Coin），Blockchain只係一種將寫落去既野變成無得更改，更加公開透明既技術。

想學多少少，都可以睇下呢個叫International Blockchain Olympiad既免費Course，HSBC、中大有份Sponsor，由香港區塊鏈學會舉辦，內容包括Asset Tokenization & Digital Fiat、Governance & Compliance、R3 Corda等等，仲會有一啲為Developers設計既實用課程，例如寫下Smart Contract之類

區塊鏈行業而家係一個發展迅速&有相對大量機會既新興行業，好多企業&公司都需要各方面的人材，包括IT、Security、Developers、Traders、法律、QA、Research、HR、Marketing等各式各樣背景既人才，而且待遇同人工都唔錯。

可以自己上JobsDB Search

有興趣都可以IG Pm我問問。

唔少行內既人都係學歷好高，讀DBS、喇沙、DGS既都有一堆，更有啲好犀利既Programmer，甚至係HKU IBGM、UST GBUS呢類神科出身，絕對唔係啲咩中學都唔知畢業未既幣少可比。

留名學野

Solidity係專寫Smart Contract既Language，係類似Java既物體，有興趣學下寫Solidity既可以去呢個網：

呢個係由一個叫Loom Network（ETH Sidechains）既項目整既Online Course，佢會教你由零開始寫隻喪屍Game出黎（我自己都係玩到Lesson 2），最近仲多左Facebook隻Libra既Tutorial。

佢隻Online Course Design到好似玩Game咁，係你每個Chapter都只係需要打1～4行Code，好簡單，同埋佢啲Concepts都算解釋得幾清晰，應該唔洗有Coding底都可以睇得明一二。

【幣種介紹】Bitcoin
共識機制：PoW
代幣符號：BTC

Bitcoin係第一隻加密貨幣（Cryptocurrency），係2008年金融風暴之後由一位網名叫中本聰（Satoshi Nakamoto）既人係一個網絡上既論壇上提出。

總量上限為2100萬粒，時至今日已挖出接近1800萬粒，事實上因為總有人會唔見Private Key，可用既Bitcoin總量會更少，每四年挖礦產量會減半。初接觸加密貨幣既朋友仔建議先買Bitcoin，而唔係其他山寨幣(altcoins)&垃圾幣(Shitcoins)，以免誤墮陷阱。

Bitcoin仍然係最被廣泛認可同接受既Cryptocurrency，亦係Deep Web既流通貨幣，外國亦有不少商戶收Bitcoin，香港既大型連鎖傢俬舖實惠都收Bitcoin，唔少早期altcoins（山寨幣）都係照抄佢既Source code。

可以聽下呢個YouTuber講Bitcoin：

5月12號，Bitcoin將會有下一次Halving，到時Mining Rewards將會再次減半。

Lm學野

如果呢次好似前2次咁，可能會對Bitcoin價格有唔細既刺激作用。

留名, 對製造passive income有興趣

IBM & Google都整緊量子電腦，Bitcoin呢d虛擬貨幣會唔會有一日收皮？

無咁快，暫時都係啲Marketing門面野想話你知佢哋公司有幾勁幾勁，而家既量子電腦先得50 qubit咁上下，有專家計過起碼要4000 qubit先可以破解區塊鏈，等多十零廿年啦 何況到時Bitcoin應該已經會用更先進既加密方法黎generate private key同處理Mining啲嘢。

再者，真係Crack到Bitcoin既話，銀行、政府、金融體系同互聯網都係用緊呢啲加密技術，一樣係會收晒皮，到時攬炒就無所謂啦。

黎緊Bitcoin有個Soft Fork叫Taproot / Schnorr ，對佢既擴展性、可替代性&腳本創新都有重要意義。 唔係太睇得明裡面啲Tech野，如果有師兄識可以解釋下。

Bitcoin用緊既Model叫UTXO。

UTXO全寫係Unspent Transaction Output，意思係「未花費的交易輸出」，Bitcoin採用既就係呢種model（以太坊採用既係另一個model，叫做Account-based)

係UTXO既model入面，條blockchain係唔會記錄所有accounts既balance，而只會記錄每單交易既details，所以要確定一個地址而家有幾多餘額就要回顧所有send俾你既幣以前所有既交易。
UTXO都係Bitcoin之所以咁難被偽造既原因，因為每粒幣都可以追溯到佢被miners挖出黎果個Block。

連Ripple都打算IPO，唔知會唔會影響XRP價格：

... r-within-12-months/

推

推1

推2

推3

咪升級和轉用quantum proof algorithm lor
Say sha512

推 lm 學嘢

無錯就係咁

Craig Wright呢條友應該就黎要Prove佢係咪真係Satoshi：

之前佢又註冊Bitcoin白皮書版權又搞左一大輪，佢隻BSV由$80 Pump到$400幾